Tulli koggokonna kohto ette moisawallitsuse nimmel Förster Strauss ja kaebas, et Tappiko möldri pois Hans Ounapu ei ollewa moisa jahwatust mitte ettewötnud, kuidas kontraht kässib, pealegi weel poistele wasto lorrisend, kes Weskil käinud. Nimmelt ollema Karel Krassi willi üks ku aega weskil seisnud. Hindrek Reismann, moisapois, räkis, et Hans Aunapu ollewa temmale wasto räkinud, kui temma 6 wakka rukkid weskile winud ja ütlenud: "Moisa hobbustel on aega kül, ma jahwan omma söbradelle ja häddalistele enne." Hans Ounapu kostis selle kaebtuse peale, et Karel Krass isse omma wilja lasknud nikaua seal seista ja kui Hindrek weskile tulnud, ei olle mitte nipaljo tuult olnud, et olleks woinud kotti üllesse tömbata.
Moisteti: Et kumbagil pool tunnistust ei olle peawad mullemad rahhule jäma, ja jääb Hans Ounapu sekord süüst lahti.
